
##Ping 으로 패킷전송이 안되는 이유##

    Window 경우에는 ICMP프로토콜 전송이 막혀있기때문에
    제어판 - 시스템 및 보안 - Windows Defender 방화벽 - 고급설정 - 인바운드 규칙 안에

    "파일 및 프린터 공유(에코 요청 - ICMPv4-IN) " 규칙 허용을해야 Ping 테스트가 가능하다.

    로컬PC끼리만 ,
    모두 허용 두가지 존재




